Чему равен период $T$ колебаний математического маятника длиной $\ell$:
\begin{enumcyr}
    \item в лифте, ускорение которого направлено вверх и равно $a$;
    \item в лифте, ускорение которого направлено вниз ($a < g$);
    \item в поезде, движущемся горизонтально с ускорением $a$;
    \item на тяжелой тележке, съезжающей без трения с наклонной плоскости под углом $\alpha$ к горизонту?
\end{enumcyr}
Чему равен во всех этих случаях период колебаний пружинного маятника?